1. Write a Python program to check if a number is even or odd.
Question: How can you determine if a number entered by the user is even or odd?

Answer:

python
Copy
Edit
# Input from user
num = int(input("Enter a number: "))

# Check if even or odd
if num % 2 == 0:
    print(f"{num} is even.")
else:
    print(f"{num} is odd.")
2. Write a Python program to reverse a string input by the user.
Question: How can you reverse a string using Python?

Answer:

python
Copy
Edit
# Input from user
text = input("Enter a string: ")

# Reverse the string
reversed_text = text[::-1]

print(f"The reversed string is: {reversed_text}")
3. Write a Python program to check if a string is a palindrome.
Question: How would you check if the user input is a palindrome?

Answer:

python
Copy
Edit
# Input from user
text = input("Enter a string: ")

# Check if it's a palindrome
if text == text[::-1]:
    print(f"{text} is a palindrome.")
else:
    print(f"{text} is not a palindrome.")
4. Write a Python program to find the largest of three numbers.
Question: How can you find the largest of three numbers entered by the user?

Answer:

python
Copy
Edit
# Input three numbers
a = int(input("Enter the first number: "))
b = int(input("Enter the second number: "))
c = int(input("Enter the third number: "))

# Find the largest
largest = max(a, b, c)

print(f"The largest number is: {largest}")
5. Write a Python program to print the Fibonacci sequence up to a given number.
Question: How do you generate the Fibonacci sequence?

Answer:

python
Copy
Edit
# Input from user
n = int(input("Enter the number of terms: "))

# Initialize the first two terms
a, b = 0, 1
count = 0

# Generate the sequence
print("Fibonacci sequence:")
while count < n:
    print(a, end=" ")
    a, b = b, a + b
    count += 1
6. Write a Python program to handle division by zero.
Question: How can you handle the exception for division by zero?

Answer:

python
Copy
Edit
# Input two numbers
try:
    numerator = int(input("Enter the numerator: "))
    denominator = int(input("Enter the denominator: "))

    # Division operation
    result = numerator / denominator
    print(f"The result is: {result}")

except ZeroDivisionError:
    print("Error: Division by zero is not allowed.")
7. Write a Python program to sort numbers entered by the user.
Question: How can you sort a list of numbers?

Answer:

python
Copy
Edit
# Input from user
numbers = list(map(int, input("Enter numbers separated by spaces: ").split()))

# Sort the list
numbers.sort()

print(f"Sorted numbers: {numbers}")
8. Write a Python program to count vowels in a string.
Question: How do you count the number of vowels in a user input string?

Answer:

python
Copy
Edit
# Input from user
text = input("Enter a string: ")

# Count vowels
vowels = "aeiouAEIOU"
count = sum(1 for char in text if char in vowels)

print(f"The number of vowels in the string is: {count}")
9. Write a Python program to check if a number is prime.
Question: How can you determine if a user-input number is prime?

Answer:

python
Copy
Edit
# Input from user
num = int(input("Enter a number: "))

# Check if prime
if num > 1:
    for i in range(2, int(num ** 0.5) + 1):
        if num % i == 0:
            print(f"{num} is not a prime number.")
            break
    else:
        print(f"{num} is a prime number.")
else:
    print(f"{num} is not a prime number.")
10. Write a Python program to calculate the factorial of a number.
Question: How can you calculate the factorial of a number entered by the user?

Answer:

python
Copy
Edit
# Input from user
num = int(input("Enter a number: "))

# Calculate factorial
factorial = 1
for i in range(1, num + 1):
    factorial *= i

print(f"The factorial of {num} is: {factorial}")